> # Ejercicios de Funciones ![](https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1400/1*WWrXceae4H_klzpPU6h7Hg.png){width=90}

## Ejercicio 1
Escribir una función que muestre por pantalla el saludo `¡Hola amiga!` cada vez que se la invoque.

## Ejercicio 2
Escribir una función a la que se le pase una cadena `<nombre>` y muestre por pantalla el saludo `¡hola <nombre>!`.

## Ejercicio 3
Escribir una función que reciba un número entero positivo y devuelva su factorial.

## Ejercicio 4
Escribir una función que calcule el total de una factura tras aplicarle el IVA. La función debe recibir la cantidad sin IVA y el porcentaje de IVA a aplicar, y devolver el total de la factura. Si se invoca la función sin pasarle el porcentaje de IVA, deberá aplicar un 21%.

## Ejercicio 5
Escribir una función que calcule el área de un círculo y otra que calcule el volumen de un cilindro usando la primera función.

## Ejercicio 6
Escribir una función que reciba una muestra de números en una lista y devuelva su media.

## Ejercicio 7
Escribir una función que reciba una muestra de números en una lista y devuelva otra lista con sus cuadrados.

## Ejercicio 8
Escribir una función que reciba una muestra de números en una lista y devuelva un diccionario con su media, varianza y desviación típica.

## Ejercicio 9
Escribir una función que calcule el máximo común divisor de dos números y otra que calcule el mínimo común múltiplo.

## Ejercicio 10
Escribir una función que convierta un número decimal en binario y otra que convierta un número binario en decimal.

## Ejercicio 11
Escribir un programa que reciba una cadena de caracteres y devuelva un diccionario con cada palabra que contiene y su frecuencia. Escribir otra función que reciba el diccionario generado con la función anterior y devuelva una tupla con la palabra más repetida y su frecuencia.
